<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="Category">

        <item>ร้านอาหาร</item>
        <item>ร้านอาหาร</item>
        <item>ร้านอาหาร</item>
        <item>ร้านอาหาร</item>
        <item>ร้านอาหาร</item>

        <item>ร้านกาแฟ</item>
        <item>ร้านกาแฟ</item>
        <item>ร้านกาแฟ</item>
        <item>ร้านกาแฟ</item>
        <item>ร้านกาแฟ</item>

        <item>สถานที่ท่องเที่ยว</item>
        <item>สถานที่ท่องเที่ยว</item>
        <item>สถานที่ท่องเที่ยว</item>
        <item>สถานที่ท่องเที่ยว</item>
        <item>สถานที่ท่องเที่ยว</item>

        <item>ที่พัก</item>
        <item>ที่พัก</item>
        <item>ที่พัก</item>
        <item>ที่พัก</item>
        <item>ที่พัก</item>


    </string-array>
    <string-array name="Title">

        <item>จันทรโภชนา และ จันทรของฝาก</item>
        <item>ปลายเล โฮมสเตย์</item>
        <item>ครัวตัวออ</item>
        <item>ครัวเสม็ดแดง</item>
        <item>ร้านอาหารแพท่องนที</item>


        <item>Latte Coffee House</item>
        <item>Coffee Friend</item>
        <item>C.A.P</item>
        <item>Brunch Coffee</item>
        <item>Amuse Cafe</item>

        <item>ชุมชนริมน้ำจันทบูร</item>
        <item>ศาลหลักเมือง</item>
        <item>ศาลสมเด็จพระเจ้าตากสิน</item>
        <item>ตลาดพลอย</item>
        <item>น้ำตกพลิ้ว</item>

        <item>เจ้าหลาวคาบาน่า</item>
        <item>แหลมสิงห์ แนชเชอรัล บีช</item>
        <item>อัล เมดิน่า บีช เฮ้าส์</item>
        <item>เจ้าหลาวทอแสงบีช</item>
        <item>บ้านตุ่ม</item>



    </string-array>
    <string-array name="Head">

        <item>ร้านจันทรโภชนา มี 2 สาขา สาขาแรกอยู่ข้าง ร.ร.เบญจมราชูทิศ เป็นร้านดั้งเดิมอายุกว่า 50 ปี</item>
        <item>ปลายเล โฮมสเตย์ “ปลายเล” โฮมสเตย์ที่แวดล้อมไปด้วยป่าโกงกางธรรมชาติที่แสนสมบูรณ์</item>
        <item>“ครัวตัวออ” ร้านอาหารนั่งสบาย บรรยากาศดีกับวิวสวยๆ ริมคลองเสม็ดงาม ยิ่งถ้ามาก่อนเวลาพระอาทิตย์ตกดินรับรองว่าจะมีภาพไปโพสต์ลงโลกโซเชียลอวดเพื่อนๆ แน่นอน</item>
        <item>หนึ่งกิจกรรมดีๆ ที่เติมทั้งความสุขและรอยยิ้มให้แก่เราอย่างสุขล้นเสมอ นั่นคือการออกไปหาอาหารอร่อยๆ กินข้าวนอกบ้านกันสักมื้อ และจะสุขล้นทวีคูณเมื่อได้นั่งรับลมริมทะเล ในบรรยากาศสุดแสนสบายเป็นกันเอง วันนี้พามากันที่ “ครัวเสม็ดแดง” </item>
        <item>เสร็จสรรพจากการชมโชว์โลมาสุดน่ารัก ขอแนะนำร้านอาหารรสชาติเยี่ยมของโอเอซิส ซีเวิลด์ “ร้านอาหารแพท่องนที” ที่จัดสรรขึ้นเพื่อให้นักท่องเที่ยวได้ฝากท้อง หลังสนุกเพลิดเพลินกับกิจกรรมมากมายของที่นี่</item>
        <item>“ด้วยนิสัยที่รักการทำอาหารให้ลูกๆ และผมทานเองด้วยในตอนเช้า เลยเป็นที่มาของการเริ่มต้นร้านอาหารเช้านี้ขึ้น” เจ้าของร้าน เล่าให้ฉันฟังเพลินๆ เหมือนเป็นกับแกล้มแนมไปกับอาหารมื้อเช้าของฉัน ร้านอาหารเช้าซอย 5 เปิดให้บริการมาเพียงปีกว่าๆ เท่านั้น</item>

        <item>นึกถึงกลิ่นกาแฟหอมกรุ่น สัมผัสของเค้กรสละมุนนุ่มลิ้น ในบรรยากาศดีๆ ชวนฝัน จะเป็นที่ไหนไปเสียได้ นอกจากที่นี่ Latte Coffee House (ลาเต้คอฟฟี่เฮ้าส์) ริมแม่น้ำจันทบุรี ร้านออกแบบและตกแต่งได้อย่างสวยงาม สะดุดตา ด้วยโทนสีฟ้า ขาว โดดเด่นด้วยอาคารสไตล์เมดิเตอร์เรเนียนชวนมอง มีที่ให้เลือกนั่งหย่อนกายพักใจทั้งแบบ in door และ out door ติดริมแม่น้ำ</item>
        <item>การได้กลิ่นเมล็ดกาแฟคั่วบดที่หอมกรุ่น ในตอนเช้าก่อนไปทำงาน คงทำให้วันทั้งวันเป็นวันที่กระปรี้กระเปร่าได้ไม่น้อยทีเดียว Coffee Friend ร้านกาแฟสดตั้งโดดเด่นอยู่หน้าหมู่บ้านศิลาพรวิลล์ ในสไตล์ปูนเปลือยขัดมันเรียบๆ ให้ความรู้สึกเงียบสงบ เหมาะสำหรับการดื่มกาแฟ จิบชา ทานขนม เป็นอีกหนึ่งทางเลือกสำหรับผู้ที่ต้องการดื่มกาแฟสดในตอนเช้า</item>
        <item>ใครหลายคนคงปลุกตัวเองให้เริ่มเช้าวันใหม่ด้วยกลิ่นหอมกรุ่นของกาแฟ เพื่อเป็นการเติมพลังงานความสดชื่นให้แก่ร่างกาย แต่กาแฟรสอร่อยถูกคอ ถูกใจ ใช่ว่าจะหาได้ง่ายๆ นาทีนี้ต้องยกให้กับC.A.P (ซี.เอ.พี) ย่อมาจาก Café And People เป็นคาเฟ่เล็กๆ ที่ตั้งอยู่ในชุมชนเก่าย่านริมน้ำจันทบูร</item>
        <item>ร้านกาแฟใจกลางเมืองตอบโจทย์ผู้ที่ต้องการดื่มกาแฟ น้ำผลไม้หรือเบเกอรี่ ได้เป็นอย่างดี ที่ไม่ต้องเดินทางให้ยุ่งยาก เพราะร้านตั้งอยู่ในละแวกสถานที่ราชการ ธนาคาร บขส. และหน่วยงานเอกชนต่างๆ </item>
        <item>กลางวันที่ร้อนแสนร้อนนั้น มีมุมหนึ่งของเมืองน่ารักเนิบช้าแห่งนี้ ที่เปิดแอร์เย็นฉ่ำรอต้อนรับผู้หลบลี้หนีร้อน (แต่ไมได้หนีรัก) ให้ได้มานั่งพักดื่มชา ดื่มกาแฟให้เย็นฉ่ำหัวใจ Amuse Café (อะมิ้วส์ คาเฟ่) เป็นร้านกาแฟนั่งสบาย ตกแต่งเรียบหรูด้วยโทนสีน้ำตาล แอบหวานด้วยเก้าอี้ลายดอกไม้ จะมาคนเดียวก็มีมุมเล็กๆ ไว้ให้นั่งจิบกาแฟพลางอ่านหนังสือ</item>

        <item>ตั้งอยู่บนถนนสุขาภิบาล แต่นิยมเรียกกันว่า “ถนนริมน้ำจันทบูร” ประกอบด้วยชุมชน 2 ฝั่งน้ำคือ ฝั่งท่าหลวง-ตลาดล่างและฝั่งวัดโรมันคาทอลิก “ชุมชนริมน้ำจันทบูร” ประกอบด้วยบ้านคน สลับกับร้านรวงตามรายทาง ทั้งร้านค้าของชำ ร้านอาหารตามสั่งขนาดย่อม ร้านขนมโบราณ ร้านขายยาโบราณ ที่เปิดมาร่วมหลายสิบปี</item>
        <item>ตั้งอยู่บนถนนท่าหลวงตรงข้ามกับศาลสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช เป็นสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่ชาวเมืองจันทบุรีและนักท่องเที่ยวนิยมมากราบไหว้ สักการบูชาเพื่อเป็นสิริมงคล</item>
        <item>ตั้งอยู่บนถนนท่าหลวงบริเวณหน้าค่ายตากสินมหาราช ตัวอาคารเป็นรูปทรงเก้าเหลี่ยม หลังคาเป็นทรงพระมาลาหรือหมวกยอดแหลม ภายในประดิษฐานพระบรมรูปของสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช</item>
        <item>ตั้งอยู่ที่ถนนศรีจันทร์ เชื่อมต่อชุมชนริมน้ำจันทบูร เปิดทุกวันศุกร์และเสาร์ ตั้งแต่เวลา 8.00-17.00 น. จะคึกคักไปด้วยบรรดาพ่อค้าแม่ขายหาบเร่ รถยนต์ รถมอเตอร์ไซค์ โต๊ะพลอย คนเดินพลอย จากทั่วสารทิศทั้งไทยและเทศจราจรกันขวักไขว่ลายตามาหลายสิบปี</item>
        <item>กล่าวกันว่า “พลิ้ว” เป็นภาษาชอง แปลว่า ทราย หรือ หาดทราย แต่คาดว่าน่าจะมาจากชื่อต้นไม้ชนิดหนึ่งซึ่งชอบขึ้นในดินปนทราย มีเนื้อที่ประมาณ 84,062.50 ไร่ ครอบคลุมพื้นที่อำเภอเมือง อำเภอแหลมสิงห์ อำเภอขลุง และอำเภอมะขาม เป็นป่าที่สมบูรณ์และเป็นแหล่งต้นน้ำลำธารหลายสาย อุดมด้วยพรรณไม้สำคัญมากมาย
</item>

        <item>รีสอร์ทติดหาดเจ้าหลาว ด้วยดีไซน์แบบ Cabana Paradise ที่มีห้องพักให้เลือกถึง 50 ห้อง โดยแบ่งเป็น Cabana Villas (Sea View) , Chaolao Villas (Garden View) และ Room Type บน ตัวโรงแรมที่สามารถมองเห็นทุกมุมของทะเลเจ้าหลาว</item>
        <item>รีสอร์ทบ้านพักแบบวิลล่าส่วนตัว ติดชายหาดแหลมสิงห์ ที่ตกแต่งทันสมัย สวยหรู มีความเป็นเอกลักษณ์ไม่เหมือนใคร ด้วยบ้านพักทั้งหมด 27 หลัง แต่ละหลังถูกแบ่งเป็น 3 ส่วนคือ ห้องนอน ห้องนั่งเล่น และระเบียงส่วนตัว</item>
        <item>ใครที่อยากเปลี่ยนบรรยากาศ มาสัมผัสกลิ่นอายโมร็อคโค “อัล เมดิน่า บีช เฮ้าส์” บ้านพักตากอากาศเล็กๆริมทะเล ซ่อนตัวอยู่ระหว่างทะเลและทิวเขาปลายหาดคุ้งวิมาน กับบรรยากาศเงียบสงบด้วยห้องพักเพียง 9 ห้อง แต่ละห้องตกแต่งด้วยสไตล์โมรอคคัน เมดิเตอเรเนียน อินเดีย อย่างมีเสน่ห์ แต่ละห้องมีชื่อเรียกน่ารักๆ ตามชื่อเมือง ของประเทศโมรอคโค </item>
        <item>สัมผัสบรรยากาศสงบ ติดทะเลไปกับ "เจ้าหลาวทอแสงบีช" บ้านพักที่ออกแบบหลากสไตล์ สำหรับครอบครัวที่ต้องการพักผ่อนแบบสงบอย่าง "บ้านครามฟ้า" ตัวบ้านสีฟ้ากลมกลืนไปนํ้าทะเลและท้องฟ้าที่ดูสบายตา ภายในแบ่งเป็น 2 ห้องนอน และห้องนั่งเล่นพร้อมระเบียง ส่วนคู่รักที่ต้องการความเป็นส่วนตัวขอแนะนำ "บ้านส่องตะวัน" และ "บ้านบีชวิว" ให้ใกล้ชิดกับทะเลราวกับมาฮันนีมูน</item>
        <item>รีสอร์ทของนักแสดงรุ่นใหญ่ ฝีมือดีอย่าง ชลิต เฟื่องอารมณ์ ที่ตกแต่งรีสอร์ทโดยเน้นโทนสีสดใสตามชื่อบ้านแต่ละหลังอย่าง บ้านตุ่มแดง ตุ่มส้ม ตุ่มชมพู ตุ่มม่วง ตุ่มเขียว และตุ่มฟ้า ใครที่ชอบความร้อนแรง แต่เงียบสงบ ขอแนะนำ "ตุ่มแดง" วิลล่าส่วนตัวติดชายหาย เห็นวิวทะเล </item>

    </string-array>
    <string-array name="Detail">

        <item>ร้าน“จันทรโภชนา” มี 2 สาขา สาขาแรกอยู่ข้าง ร.ร.เบญจมราชูทิศ เป็นร้านดั้งเดิมอายุกว่า 50 ปี ส่วนสาขา 2 อยู่ที่ตลาดแฟมิลี่แสควร์ ถ.มหาราช เป็นอาคาร 3 ชั้น ตกแต่งสไตล์ไทยโคโลเนียลอย่างสวยงาม พื้นที่กว้างขวาง จึงได้รับความนิยมจากบรรดางานเลี้ยงงานสังสรรค์
มาที่นี่จะสั่งเมนูพื้นบ้านดั้งเดิม หรือจะสั่งเมนูร่วมสมัยก็มีให้เลือกมากมาย “แกงหมูชะมวง” เมนูขึ้นชื่อของทางร้าน หรืออาหารชื่อแปลกอย่าง “ลอมาจู” เป็นเมนูประเภทต้มคล้ายๆ แกงเลียงผสมต้มส้มใส่สัปปะรด หรือจะเป็นเมนูประยุกต์อย่าง “มัสมั่นไก่ใส่ทุเรียน” และเมนูสุดสร้างสรรค์อย่าง “กุ้งแชบ๊วยทอดพริกเกลือ” ตบท้ายด้วยของหวานอย่าง “วุ้นสละลอยแก้ว”
ขากลับก็แวะ “จันทรของฝาก” ร้านของฝาก บาร์สมูทตี้ผลไม้สด และไอครีมโฮมเมด ที่คัดสรรสินค้าคุณภาพจากเมืองจันท์มาให้นักท่องเที่ยว
 </item>
        <item>“ปลายเล” โฮมสเตย์ที่แวดล้อมไปด้วยป่าโกงกางธรรมชาติที่แสนสมบูรณ์ ท่ามกลางผืนน้ำทะเลกว้างชวนให้ตื่นใจตลอดเส้นทางเข้าสู่ที่พัก เราจะขับผ่านป่าโกงกางสรเขียวขจีร่มรื่น และเมื่อมาถึงก็ขอสูดอากาศบริสุทธิ์ให้เต็มปอด บรรยากาศช่างสดชื่นและเย็นสบาย ผ่อนคลายจริงๆ จะเดินเหินไปทางไหนก็สัมผัสได้ถึงไอดินกลิ่นธรรมชาติที่ที่นี่ได้มอบให้ และยังจัดมุมถ่ายรูปน่ารักๆ ไว้คอยเอาใจผู้มาเยือนอีกด้วย
หลังจากเดินชมนกชมไม้มานาน ชักเริ่มหิว ขอแวะมาชิมอาหารรสเลิศที่ "ครัวปลายเล" กันเสียหน่อย ที่นี่มีเมนูมากมายที่แทบจะขนทะเลมาไว้ตรงหน้า ไม่ว่าจะเป็น "กุ้งแชบ๊วยผัดพริกเกลือ", "กุ้งกุลาดำเผา", "ปูก้ามนึ่ง", "แกงส้มไข่ปลาเรียวเซียว", "น้ำพริกปูไข่" และอีกหลายเมนูความอร่อยที่วันนี้ก็บรรยายไม่หมด
สำหรับท่านที่ต้องการจัดเลี้ยงเป็นหมู่คณะ ที่นี่ก็มีบริการห้องสัมมนา หรืออยากจะออกกำลัง ก็มีกิจกรรมดีๆ น่าสนุกอย่างการพายเรือคายักรอบคูคลองของโฮมสเตย์ ตกเย็นชม "เหยี่ยวแดง" สัตว์หายากที่อาศัยอยู่ในบริเวณนี้เป็นจำนวนมาก เข้าช่วงหัวค่ำก็ไม่ต้องกังวลว่าจะเงียบเหงา ความพิเศษอยู่ที่ทางโฮมสเตย์ได้เตรียมกิจกรรมสุดโรแมนติกไว้คอยบริการผู้เข้าพัก นั่นคือ "ทางเดินชมหิ่งห้อย" ท่ามกลางป่าโกงกางที่อุดมสมบูรณ์ ช่างอิ่มอกอิ่มใจ และอิ่มกายจริงๆ
เรียกได้ว่ามาที่นี่คุณจะได้สัมผัสกับธรรมชาติทางทะเลตั้งแต่ตื่นยันหลับกันเลยทีเดียว</item>
        <item>“ครัวตัวออ” ร้านอาหารนั่งสบาย บรรยากาศดีกับวิวสวยๆ ริมคลองเสม็ดงาม ยิ่งถ้ามาก่อนเวลาพระอาทิตย์ตกดินรับรองว่าจะมีภาพไปโพสต์ลงโลกโซเชียลอวดเพื่อนๆ แน่นอนอาหารของที่นี่ปรุงสดใหม่ทุกจาน จะมื้อเที่ยงหรือมื้อเย็นก็อิ่มอร่อยกับอาหารทะเลสดๆ ได้ ที่ไม่ว่าจะเป็นหมึก กุ้ง และปลา ล้วนแล้วแต่ไซส์จัมโบ้ แต่ที่ไม่จัมโบ้ตามขนาดวัตถุดิบคือเรื่องราคา เรียกว่าได้ทานอาหารขนาดบิ๊กเบิ้มด้วยราคาที่ย่อมเยานั่นเอง
ประเดิมมื้อนี้ด้วย “ปลากะพงทอดครัวตัวออ” ปลาทอดตัวใหญ่ตามแบบฉบับของทางร้าน แซมด้วยผลไม้รสเปรี้ยวเล็กๆ เข้ากันได้เป็นอย่างดี ตามด้วย “ยำสามออ” เป็นเหมือนการรวมกันของอภิมหาอำนาจด้าน “ไข่” เพราะมีทั้งไข่ปู ไข่แมงดา และไข่ปลาเรียวเซียวอยู่ในจานเดียว คลุกเคล้ากันด้วยน้ำยำที่มีมะม่วงเปรี้ยวเป็นตัวชูโรง บอกได้คำเดียวว่า แซ่บลืมมม! “ห่อหมกทะเล” ยิ่งไม่ต้องพูดถึง เนื้อห่อหมกนุ่มลิ้มอัดแน่นไปด้วยหมึก กุ้ง และปลาชิ้นโต กัดไปตรงไหนก็เจอแต่ความอร่อย เมื่อกินกับข้าวผัดทะเลเนื้อร่วน เหยาะพริกน้ำปลานิดหน่อยสวรรค์ก็ลอยมาอยู่ตรงหน้าแล้ว
ครัวตัวออ ยังมีพื้นที่เอาใจเด็กๆ ที่ประกอบไปด้วยม้าหมุน ม้ากระดก ให้เด็กๆ มีที่วิ่งย่อยหลังจากอิ่มเอม ผู้ใหญ่สามารถนั่งคุยพร้อมกับดูน้องๆ หนูๆ เล่นได้โดยไม่คลาดสายตา ถือเป็นร้านอาหารที่เหมาะสำหรับครอบครัวอย่างแท้จริง</item>
        <item>หนึ่งกิจกรรมดีๆ ที่เติมทั้งความสุขและรอยยิ้มให้แก่เราอย่างสุขล้นเสมอ นั่นคือการออกไปหาอาหารอร่อยๆ กินข้าวนอกบ้านกันสักมื้อ และจะสุขล้นทวีคูณเมื่อได้นั่งรับลมริมทะเล ในบรรยากาศสุดแสนสบายเป็นกันเอง
วันนี้พามากันที่ “ครัวเสม็ดแดง” อ.แหลมสิงห์ ร้านอาหารที่คัดสรรเฉพาะอาหารสดๆ จากทะเล ราคาแสนถูก รสชาติแสนอร่อย เจ้าของร้านเล่าว่าที่นี่เปิดมาได้ 6 ปี ย่างก้าวเข้าสู่ปีที่ 7 เริ่มจากธุรกิจห้องพักเล็กๆ ที่ทำกันในครอบครัวเพื่อนฝูง ในส่วนร้านอาหารก็ทำบริการเฉพาะคนที่มาพักแต่ด้วยรสชาติที่อร่อยถูกปาก จนเล่าขานกันปากต่อปากเกิดเป็นร้านอาหารขยับขยายเรื่อยมา
ฟังมาเรื่อยน้ำย่อยในกระเพาะเริ่มสั่งการ ถ้าอย่างนั้นขอเริ่มแนะนำเมนูที่ใครต่อใครก็ต้องท้าพิสูจน์อย่าง “ยำปูไข่ดอง” ที่คัดสรรไข่เน้นๆ คลุกเคล้าเครื่องเทศสารพัดประโยชน์ “ปลากะพงทอดน้ำปลา” เนื้อปลาสดกรอบนอกนุ่มใน กลิ่นหอมหวนลอยรอดมาจากก้นครัว “ห่อหมกทะเล” รสชาติกลมกล่อม ตบท้ายด้วย “หมึกไข่นึ่งมะนาว” ซดน้ำให้จี๊ดจ๊าดซาบซ่านกันไปเลย และขอเน้นย้ำว่านี่เป็นเพียงเมนูน้ำจิ้มเท่านั้น เพราะยังมีอีกหลากหลายเมนูรสเด็ดที่รอให้มาลิ้มลองกัน
อิ่มท้องกันแล้ว หนังตาเริ่มหย่อน ก็นอนพักที่นี่เสียเลย ในส่วนห้องพักนั้นสะอาด บรรยากาศสบายๆ และยังมีห้องประชุม-สัมมนา ที่รองรับได้ถึง 30 ท่าน แถมยังใกล้สถานที่ท่องเที่ยวสำคัญๆ ของเมืองจันท์อีกด้วย
ถึงจะเปิดมาจนเข้าสู่ปีที่เจ็ด แต่รสเด็ดของอาหารไม่ถดถอยนะจ๊ะคุณผู้ชิม</item>
        <item>“ด้วยนิสัยที่รักการทำอาหารให้ลูกๆ และผมทานเองด้วยในตอนเช้า เลยเป็นที่มาของการเริ่มต้นร้านอาหารเช้านี้ขึ้น” เจ้าของร้าน เล่าให้ฉันฟังเพลินๆ เหมือนเป็นกับแกล้มแนมไปกับอาหารมื้อเช้าของฉันร้านอาหารเช้าซอย 5 เปิดให้บริการมาเพียงปีกว่าๆ เท่านั้น แต่โด่งดังและเป็นที่รู้จักมากทั้งคนจากในจังหวัด ต่างจังหวัด รวมถึงชาวต่างชาติ  ก็เนื่องด้วยบรรยากาศร้านที่ตกแต่งเรียบง่ายทว่าโล่งโปร่งสบาย รสชาติของอาหารที่อร่อยถูกปากจากสูตรเมนูที่คิดค้นขึ้นเองเกือบทั้งหมดทางร้านมีเมนูให้เลือกทานกันหลายหลาก เริ่มตั้งแต่เมนูอาหารเช้าอย่าง “ข้าวต้มกระดูกหมู” “มักกะโรนี” “กวยจั๊บญวน” ใครที่ถนัดขนมปัง ก็มีให้เลือกทานกัน เช่น “ขนมปังญวน” “ขนมปังโรลก้อน” ที่ทานคู่กับเนยและแยม หรือจะเป็นเมนูไข่อย่าง “ไข่คน” หรือ “ไข่กระทะ” ก็อร่อยไม่แพ้กัน และที่ต้องแนะนำเพราะเป็นไฮไลท์เลย คือเมนู “สลัดผัก” เพราะทางร้านคิดสูตรน้ำสลัดขึ้นเองเลย (ขอกระซิบว่าโด่งดังไปไกลถึงต่างประเทศ)นอกจากอาหารหนักแล้วก็ตบท้ายกันด้วยเครปเค้กหรือแซนด์วิช เสิร์ฟคู่กับกาแฟดำร้อนๆ จากเวียดนาม หรือ น้ำลำไย น้ำส้ม และที่สำคัญทางร้านยังใช้น้ำดื่ม i WATER ที่กรองจากเครื่องกรองน้ำดื่มอัจฉริยะ เพื่อให้ลูกค้าได้ดื่มน้ำที่สะอาด ปลอดภัย และดีต่อสุขภาพเริ่มวันใหม่ด้วยอาหารเช้ามื้อสำคัญ เจอกันที่ซอย 5 นะคะ </item>

        <item>นึกถึงกลิ่นกาแฟหอมกรุ่น สัมผัสของเค้กรสละมุนนุ่มลิ้น ในบรรยากาศดีๆ ชวนฝัน จะเป็นที่ไหนไปเสียได้ นอกจากที่นี่  Latte Coffee House (ลาเต้คอฟฟี่เฮ้าส์) ริมแม่น้ำจันทบุรีร้านออกแบบและตกแต่งได้อย่างสวยงาม สะดุดตา ด้วยโทนสีฟ้า ขาว โดดเด่นด้วยอาคารสไตล์เมดิเตอร์เรเนียนชวนมอง มีที่ให้เลือกนั่งหย่อนกายพักใจทั้งแบบ in door และ out door ติดริมแม่น้ำ เมื่อก้าวเข้ามาภายในร้านก็ยิ่งประทับใจกับกลิ่นกาแฟหอมหวนชวนลิ้มรส ส่วนเค้กก็มีให้เลือกสรรเต็มตู้ หลากหลายรสชาติ สีสันสวยงาม ดูน่าทานจนเลือกไม่ถูกจริงๆ  เริ่มจาก Honey Toast ของที่นี่อร่อยไม่เหมือนใคร โดยจะเลาะขนมปังออกจากขอบ แล้วหั่นเป็นลูกเต๋า ทำให้ขนมปังกรอบและพอดีคำ อีกเมนูน่าลองคือ อเมริกันวาฟเฟิล สตอเบอรี่และกีวี่ ราดน้ำผึ้ง วาฟเฟิลรสหวานตัดกันได้ดีกับผลไม้รสเปรี้ยว ทำให้รสชาติออกมากลมกล่อม ลองทานคู่กับ ลาเต้ พุดดิ้ง ช่างเป็นความอร่อยที่อธิบายไม่ถูก ต้องมาชิมมาลิ้มรสเองจริงๆ และยังไม่หมดแค่นี้ สำหรับใครที่อยากทานอาหารมื้อหนักหน่อย ขอแนะนำเมนูนี้เลย เบบี้แพนเค้ก ไข่ลวกกับเบคอน แบบสบายท้องกำลังดี
ทั้งอาหาร เบเกอรี่ และเครื่องดื่ม ที่มีให้เลือกมากมาย ในบรรยากาศสบายๆ ร่มรื่นไปด้วยต้นไม้นานาพันธุ์ เรียกได้ว่าเมื่อก้าวเท้าเข้ามาในร้านแล้ว อยากจะนั่งจิบกาแฟเพลินๆ ใช้เวลาให้ผ่านไปช้าๆ จนหมดวันเสียจริงเชียว</item>
        <item>การได้กลิ่นเมล็ดกาแฟคั่วบดที่หอมกรุ่น ในตอนเช้าก่อนไปทำงาน คงทำให้วันทั้งวันเป็นวันที่กระปรี้กระเปร่าได้ไม่น้อยทีเดียว
Coffee Friend ร้านกาแฟสดตั้งโดดเด่นอยู่หน้าหมู่บ้านศิลาพรวิลล์ ในสไตล์ปูนเปลือยขัดมันเรียบๆ ให้ความรู้สึกเงียบสงบ เหมาะสำหรับการดื่มกาแฟ จิบชา ทานขนม เป็นอีกหนึ่งทางเลือกสำหรับผู้ที่ต้องการดื่มกาแฟสดในตอนเช้าเพราะร้านเปิดตั้งแต่ 7 โมงเช้าเลยทีเดียว
สำหรับพระเอกของร้านนี้ก็คงหนีไม่พ้นอาวุธเด็ดที่ดับความง่วงได้ดี คือ “Coffee Friend” กาแฟรสเข้มแต่ไม่ขมที่ “คุณเฟรนด์” เจ้าของร้านคิดค้นสูตรขึ้นเอง ไม่ใช่เพียงแต่ Coffee Friend เท่านั้นที่คุณเฟรนด์คิดขึ้นเอง ยังมีเมนูกาแฟลาเต้ เช่น Green Mint Late , Blueberry Late , Strawberry Late ที่ผสานความแตกต่างของกาแฟรสนุ่มและเหล่าไซรัปผลไม้ได้อย่างลงตัว หรือหากใครไม่ถนัดดื่มกาแฟ ทางร้านก็ยังมีชาร้อนที่นำเข้ามาจากฮอลแลนด์ให้เลือกสรรอีกหลายกลิ่นทีเดียว
ส่วนเมนูของหวานที่แนะนำเลยก็คือ “ช็อกฟัดจ์บ้านปู” อีกหนึ่งเมนูโฮมเมดขึ้นชื่อของทางร้าน เป็นช็อกโกแลตเค๊กเนื้อฉ่ำนุ่ม ราดด้วยซอสช็อกโกแลตที่ไม่หวานหรือเลี่ยนจนเกินไป นอกจากนี้ทางร้านยังมีเมนูอาหารอิตาเลี่ยนให้เลือกทาน เช่น ผักโขมอบชีส, มักกะโรนีคาโบนาร่าอบชีส, ลาซานญ่าอบชีส สำหรับคนรักชีสรับรองว่าไม่ผิดหวังแน่นอน (ขอแอบกระซิบว่าเป็นเมนูพิเศษเฉพาะบางวันเท่านั้น ท่านใดสนใจติดตามข่าวสารวันจำหน่ายได้ที่เพจของร้านนะคะ) </item>
        <item>ใครหลายคนคงปลุกตัวเองให้เริ่มเช้าวันใหม่ด้วยกลิ่นหอมกรุ่นของกาแฟ เพื่อเป็นการเติมพลังงานความสดชื่นให้แก่ร่างกาย แต่กาแฟรสอร่อยถูกคอ ถูกใจ ใช่ว่าจะหาได้ง่ายๆ นาทีนี้ต้องยกให้กับC.A.P (ซี.เอ.พี) ย่อมาจาก Café And People เป็นคาเฟ่เล็กๆ ที่ตั้งอยู่ในชุมชนเก่าย่านริมน้ำจันทบูร เป็นร้านกาแฟที่รายล้อมไปด้วยหมู่มวลต้นไม้เขียวขจีต่างสายพันธุ์ นานาชนิด บ้างก็รูปทรงแปลกตาไม่เคยเห็น แต่ก็สร้างความสบายตาได้ไม่น้อย  ที่นั่งมีให้เลือกทั้งแบบตากแอร์ในร้านเย็นฉ่ำ หรือจะนั่งรับลมใกล้ชิดต้นไม้ก็ดีไม่ใช่ย่อย เมื่อได้ที่นั่งแล้ว ก็พร้อมสั่งเมนูเฉพาะของทางร้านชื่อเมนูว่า ซี.เอ.พี ไอซ์คอฟฟี่ เป็นกาแฟนมเย็นสูตรของทางร้าน เทนมลงไปในแก้ว ทับด้านบนด้วยไอศกรีมวนิลา ราดด้วยเอสเพรสโซ่ 2 ช็อต ได้รสชาติหวานมันอมขม รสขมของกาแฟช่างตัดกับรสหอมหวานของไอศกรีมได้ถูกจังหวะดีเหลือเกิน  และอีกเมนูที่ร้านอื่นไม่ค่อยมี อย่าง อัฟโฟกาโต เป็นเอสเพรสโซ่ร้อน หนึ่งช็อต ราดลงบนไอศกรีมวนิลา ได้รสชาติหวานขมอร่อยแปลกอย่างบอกไม่ถูกเชียวล่ะ หรือจะสั่งเมนูเค้กอื่นๆ ทางร้านก็มี โฮมเมดเบเกอรี่ที่ทำสดใหม่  รวมถึงของทานเล่นหลากหลายชนิด โดยเลือกใช้วัตถุดิบส่วนใหญ่เป็นของคนท้องถิ่นในจังหวัดจันทบุรีมาทำให้เกิดเป็นเมนูที่แปลกใหม่ ครบทุกความต้องการแบบนี้ คอกาแฟไม่ควรพลาด  พูดได้คำเดียวว่า ขอให้ดื่มดำกับกาแฟแก้วถัดไป (แก้วเดียวไม่พอจริงจริ๊ง)</item>
        <item>ร้านกาแฟใจกลางเมืองตอบโจทย์ผู้ที่ต้องการดื่มกาแฟ น้ำผลไม้หรือเบเกอรี่ ได้เป็นอย่างดี ที่ไม่ต้องเดินทางให้ยุ่งยาก เพราะร้านตั้งอยู่ในละแวกสถานที่ราชการ ธนาคาร บขส. และหน่วยงานเอกชนต่างๆ เครื่องดื่มยอดนิยมที่ใครชิมก็บอกต่อนั้นก็คือ “มอนิ่งฟิต” น้ำส้มผสมมะม่วงรสชาติเย็นฉ่ำ หวานซ่อนเปรี้ยวอย่างลงตัว และเมนูกาแฟสดคุณภาพเยี่ยมอย่าง “คาราเมลลาเต้” กาแฟเข้มข้นรสชาติหวานมัน หอมคาราเมล ทางด้านของหวานก็ไม่น้อยหน้า มี “มาการอง” กว่า 20 รสให้เลือกสรร โดยเฉพาะ “มาการอง รสกุหลาบ” หรือจะเป็น “สโนว์บอล” คุกกี้กรอบคลุกด้วยน้ำตาลไอซิ่ง ข้างในมีถั่วแมคคาดีเมีย หรือเมนูขายดีอย่าง “เค้กมะพร้าว”  ส่วนท่านใดที่รักการทานของหวานแต่ก็รักสุขภาพด้วยเช่นกัน แนะนำให้ลองชิม “ฟรุตโทสต์” ผลไม้รวมนานาชนิด บวกกับขนมปังหอมๆ เพิ่มรสชาติด้วยนมข้นหวาน</item>
        <item>กลางวันที่ร้อนแสนร้อนนั้น มีมุมหนึ่งของเมืองน่ารักเนิบช้าแห่งนี้ ที่เปิดแอร์เย็นฉ่ำรอต้อนรับผู้หลบลี้หนีร้อน (แต่ไมได้หนีรัก) ให้ได้มานั่งพักดื่มชา ดื่มกาแฟให้เย็นฉ่ำหัวใจ Amuse Café (อะมิ้วส์ คาเฟ่) เป็นร้านกาแฟนั่งสบาย ตกแต่งเรียบหรูด้วยโทนสีน้ำตาล แอบหวานด้วยเก้าอี้ลายดอกไม้ จะมาคนเดียวก็มีมุมเล็กๆ ไว้ให้นั่งจิบกาแฟพลางอ่านหนังสือหรือฟังเพลง หรือหากมาเป็นกลุ่มก็สามารถจับจองใช้บริการโต๊ะและโซฟาที่นั่งแสนสบาย พูดคุยคลอเคล้าด้วยเสียงเพลงร่วมสมัยและเครื่องดื่มเย็นๆ ไปพร้อมกันเมนูแนะนำของที่นี่ คือ Amuse ChaCoa (อะมิ้วส์ ชาโก้) เป็นการฟิวชั่นกันอย่างลงตัวที่สุดของ “ชาไทย” และ “โกโก้” แรกสัมผัสจะได้กลิ่นหอมอ่อนๆ ของชาไทยนำหน้าเข้าเส้นชัยไปก่อน ตามหลังมาด้วยรสคมเข้มในแบบฉบับของโกโก้ เรียกได้ว่า Happy ตั้งแต่จิบแรกจน Ending เลยทีเดียว ถัดมาเป็น Strawberry Latte (สตรอเบอรี่ ลาเต้) ก็ถือว่าอยู่ในขั้นสุดยอดเช่นกัน ด้วยรสชาติของสตรอเบอรี่ที่ไม่หวานนำลาเต้มากนัก จึงได้รสชาติกลมกล่อม ไม่ขมและไม่หวานจนเกินไป
            และจะลืมไม่ได้เลยสำหรับเมนูของหวาน (แต่หนักท้อง) อย่าง Honey Toast Fruits Mix (ฮันนี่ โทส ฟรุ๊ต มิกซ์) ขนมปังชิ้นหนาทาด้วยเนยหอมมัน โปะหน้าด้วยไอศกรีมสองลูกโตๆ กั้นรั้วกันไอศกรีมกลิ้งด้วยโอโจ้ พร้อมด้วยโอริโอ้และน้ำผึ้ง ที่สำคัญคือผลไม้สดๆ ทั้งกล้วย สตรอเบอรี่ และกีวี เรียงแถวกันมารอให้รับประทาน แนะนำให้ลิ้มลองคู่กับ Som Mabpeet Macchiato (ส้มมะปี๊ด มัคคิอาโต้) รสชาติเปรี้ยวของมะปี๊ดผนวกกับความหวานธรรมชาติของน้ำผึ้ง บอกได้คำเดียวว่า “ฟินสุดๆ”</item>


        <item>ตั้งอยู่บนถนนสุขาภิบาล แต่นิยมเรียกกันว่า “ถนนริมน้ำจันทบูร” ประกอบด้วยชุมชน 2 ฝั่งน้ำคือ ฝั่งท่าหลวง-ตลาดล่างและฝั่งวัดโรมันคาทอลิก “ชุมชนริมน้ำจันทบูร” ประกอบด้วยบ้านคน สลับกับร้านรวงตามรายทาง ทั้งร้านค้าของชำ ร้านอาหารตามสั่งขนาดย่อม ร้านขนมโบราณ ร้านขายยาโบราณ ที่เปิดมาร่วมหลายสิบปี

ตลอดเส้นทางสายเก่านี้ มีทั้งสถาปัตยกรรมเก่าแก่อายุหลายร้อยปีที่ยังคงถาวรงดงาม เชิงชาย และระเบียงฉลุของบ้านไม้โบราณ บ้านไม้กึ่งปูน อาคารทรงขนมปังขิงสมัยฝรั่งเศส มีช่วงตึกปูนอาคารพาณิชย์ทรงสูง ที่ก่อสร้างหลังจากที่เกิดจากเหตุไฟไหม้เมื่อปี พ.ศ. 2533 บ้านเรียนรู้ชุมชน ร้านขายของที่ระลึก ร้านกาแฟ และร้านอาหารอีกมากมาย

ข้ามสะพานนิรมลไปยังอีกฝั่งของแม่น้ำจันทบุรี เป็นบริเวณศาสนสถาน “อาสนวิหารพระแม่มารีอาปฏิสนธินิรมล (วัดโรมันคาทอลิก)” ชาวชุมชนหลังวัดแห่งนี้สืบเชื้อสายญวนคาทอลิกมาแต่อดีต ยังคงมีการประกอบพิธีมิซซาทุกวันอาทิตย์ โดยบ้านเรือนรอบๆ ยังคงเป็นบ้านไม้ประดับลายฉลุสวยงาม หน้าวัดเป็นตลาดเก่าที่มีอาหารและขนมเลิศรสมากมาย
</item>
        <item>ตั้งอยู่บนถนนท่าหลวงตรงข้ามกับศาลสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช เป็นสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่ชาวเมืองจันทบุรีและนักท่องเที่ยวนิยมมากราบไหว้ สักการบูชาเพื่อเป็นสิริมงคล หลักเมืองและตัวศาลที่เห็นในปัจจุบันนั้นสร้างขึ้นเมื่อ พ.ศ. 2524 ได้มีการบูรณะซ่อมแซมตัวอาคาร และปรับภูมิทัศน์โดยรอบ เปิดให้เข้าเพื่อไหว้สักการบูชาและขอพรได้ทุกวัน ตั้งแต่เวลา 08.00 - 20.00 น.</item>
        <item>ตั้งอยู่บนถนนท่าหลวงบริเวณหน้าค่ายตากสินมหาราช ตัวอาคารเป็นรูปทรงเก้าเหลี่ยม หลังคาเป็นทรงพระมาลาหรือหมวกยอดแหลม ภายในประดิษฐานพระบรมรูปของสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช ในวันที่ 28 ธันวาคมของทุกปี ซึ่งเป็นวันคล้ายวันเสด็จขึ้นครองราชย์ของพระองค์ ทางจังหวัดจันทบุรีจะจัดให้มีการทำบุญตักบาตรและถวายเครื่องราชสักการะเพื่อ เป็นการน้อมรำลึกถึงพระมหากรุณาธิคุณที่พระองค์ทรงกอบกู้เอกราชให้แผ่นดินไทย</item>
        <item>ตั้งอยู่ที่ถนนศรีจันทร์ เชื่อมต่อชุมชนริมน้ำจันทบูร เปิดทุกวันศุกร์และเสาร์ ตั้งแต่เวลา 8.00-17.00 น. จะคึกคักไปด้วยบรรดาพ่อค้าแม่ขายหาบเร่ รถยนต์ รถมอเตอร์ไซค์ โต๊ะพลอย คนเดินพลอย จากทั่วสารทิศทั้งไทยและเทศจราจรกันขวักไขว่ลายตามาหลายสิบปี
บรรยากาศในตลาดพลอยจะพบกับเหล่าพลอยที่ผ่านการเจียระไนแล้ว มีทั้งมาเป็นเม็ดและมากันเป็นถุง ๆ ขายกันทีละนับสิบนับร้อยเม็ด (แบบขายปลีกเม็ดสองเม็ดพอมีบ้าง) เราเรียกคนขายพลอยว่า “คนเดินพลอย” และเรียกคนรับซื้อพลอยว่า “โต๊ะพลอย” ปัจจุบันพลอยที่ขายกันในตลาดส่วนมากไม่ใช่พลอยเมืองจันท์ แต่มาจากต่างประเทศโดยเฉพาะโซนแอฟริกา</item>
        <item>อุทยานแห่งชาติน้ำตกพลิ้วกล่าวกันว่า “พลิ้ว” เป็นภาษาชอง แปลว่า ทราย หรือ หาดทราย แต่คาดว่าน่าจะมาจากชื่อต้นไม้ชนิดหนึ่งซึ่งชอบขึ้นในดินปนทราย มีเนื้อที่ประมาณ 84,062.50 ไร่ ครอบคลุมพื้นที่อำเภอเมือง อำเภอแหลมสิงห์ อำเภอขลุง และอำเภอมะขาม เป็นป่าที่สมบูรณ์และเป็นแหล่งต้นน้ำลำธารหลายสาย อุดมด้วยพรรณไม้สำคัญมากมาย เช่น กฤษณา ชะมวง ดงจิก มีสถานที่ท่องเที่ยวทางธรรมชาติที่งดงามโดยเฉพาะ “น้ำตกพลิ้ว” น้ำตกชื่อดังของจังหวัดจันทบุรี
            เป็นน้ำตกขนาดกลาง มีต้นกำเนิดมาจากลำธารใต้ดินที่ผุดขึ้นตรงซอกหินบนหน้าผาแล้วไหลลงสู่แอ่งน้ำธรรมชาติ มีน้ำใสไหลตลอดปี เป็นที่อยู่อาศัยของปลาพลวงจำนวนมาก นักท่องเที่ยวนิยมมาเล่นน้ำและให้อาหารปลา ภายในบริเวณน้ำตกมีสถานที่สำคัญคือ อลงกรณ์เจดีย์และปีระมิดพระนางเรือล่ม
            อุทยานแห่งชาติได้จัดเส้นทางศึกษาธรรมชาติ ระยะทางประมาณ 2.5 กิโลเมตร ผ่านจุดศึกษาธรรมชาติที่น่าสนใจ เช่น ถ้ำนารายณ์ แหล่งน้ำศักดิ์สิทธิ์ มาสิ้นสุดที่อ่างศิลา นอกจากนี้ ยังมีน้ำตกที่สวยงามซึ่งอยู่สูงขึ้นไปจากน้ำตกคลองนารายณ์อีก 2 แห่ง คือ น้ำตกกลาง และน้ำตกอัศจรรย์
</item>

        <item>รีสอร์ทติดหาดเจ้าหลาว ด้วยดีไซน์แบบ Cabana Paradise ที่มีห้องพักให้เลือกถึง 50 ห้อง โดยแบ่งเป็น Cabana Villas (Sea View) , Chaolao Villas (Garden View) และ Room Type บน ตัวโรงแรมที่สามารถมองเห็นทุกมุมของทะเลเจ้าหลาว สัมผัสกับความสงบและผ่อนคลาย ด้วยบรรยากาศธรรมชาติอันอุดมสมบูรณ์และชื่นชมทิวทัศน์ของทะเล โดดเด่นด้วยบริการสระว่ายน้ำติดชายหาด สามารถเพลิดเพลินไปพร้อมกับวิวชายหาดสีขาวและท้องทะเลขณะว่ายน้ำ สัมผัสบรรยากาศของคำว่า Escape to Paradise อย่างแท้จริงในวันพักผ่อน</item>
        <item>รีสอร์ทบ้านพักแบบวิลล่าส่วนตัว ติดชายหาดแหลมสิงห์ ที่ตกแต่งทันสมัย สวยหรู มีความเป็นเอกลักษณ์ไม่เหมือนใคร ด้วยบ้านพักทั้งหมด 27 หลัง แต่ละหลังถูกแบ่งเป็น 3 ส่วนคือ ห้องนอน ห้องนั่งเล่น และระเบียงส่วนตัว พร้อมบริการอินเตอร์เน็ตไร้สายแบบ High Speed Internet คลอบคลุมทุกพื้นที่ของรีสอร์ท เพื่อความเพลิดเพลินในการพักผ่อนสุดพิเศษ หรือจะผ่อนคลายไปกับสระว่ายน้ำ ที่เปิดให้บริการทุกวัน นอกจากนี้ยังมีบริการ ห้องสัมนาพร้อมสิ่งอำนวยความสะดวกในการประชุมอีกด้วย เรียกได้ว่าสามารถพักผ่อนและทำงานในเวลาเดียวกันเลยทีเดียว </item>
        <item>ใครที่อยากเปลี่ยนบรรยากาศ มาสัมผัสกลิ่นอายโมร็อคโค “อัล เมดิน่า บีช เฮ้าส์” บ้านพักตากอากาศเล็กๆริมทะเล ซ่อนตัวอยู่ระหว่างทะเลและทิวเขาปลายหาดคุ้งวิมาน กับบรรยากาศเงียบสงบด้วยห้องพักเพียง 9 ห้อง แต่ละห้องตกแต่งด้วยสไตล์โมรอคคัน เมดิเตอเรเนียน อินเดีย อย่างมีเสน่ห์ แต่ละห้องมีชื่อเรียกน่ารักๆ ตามชื่อเมือง ของประเทศโมรอคโค ความเหมือนกันอย่างหนึ่งของห้องพักที่นี่ คือ ทุกห้องสามารถชมวิวทะเลได้เต็มตา และบริการอาหารทะเลสดๆ จากทาง Beach House ที่สามารถสั่งมาทานได้ ที่บริเวณชายหาด หรือบนดาดฟ้าของทาง Al Medina กับบรรยากาศวิวพาโนรามาของทะเลและภูเขาไปพร้อมๆกับชมพระอาทิตย์ตกดิน แบบโรแมนติก</item>
        <item>สัมผัสบรรยากาศสงบ ติดทะเลไปกับ "เจ้าหลาวทอแสงบีช" บ้านพักที่ออกแบบหลากสไตล์ สำหรับครอบครัวที่ต้องการพักผ่อนแบบสงบอย่าง "บ้านครามฟ้า" ตัวบ้านสีฟ้ากลมกลืนไปนํ้าทะเลและท้องฟ้าที่ดูสบายตา ภายในแบ่งเป็น 2 ห้องนอน และห้องนั่งเล่นพร้อมระเบียง ส่วนคู่รักที่ต้องการความเป็นส่วนตัวขอแนะนำ "บ้านส่องตะวัน" และ "บ้านบีชวิว" ให้ใกล้ชิดกับทะเลราวกับมาฮันนีมูน สำหรับใครที่ต้องการมาพักแบบหมู่คณะ หรือสัมมนาในราคาที่เป็นกันเองกับ "ห้องระเบียงดาว" ที่ภายในมีการตกแต่งแบบบูติค พร้อมด้วยระเบียงส่วนตัวกับเก้าอี้ผักผ่อนที่หันหน้าออกไปทางทะเล เห็นทิวทัศน์ภายนอกอาคารที่มีความสวยงามด้วยเช่นกัน ทิ้งท้ายด้วย "ห้องพักซีวิว" บรรยากาศสงบ ด้านหลังสามารถมองเห็นทะเลได้ไม่แพ้ห้องอื่นๆเช่นกัน</item>
        <item>รีสอร์ทของนักแสดงรุ่นใหญ่ ฝีมือดีอย่าง ชลิต เฟื่องอารมณ์ ที่ตกแต่งรีสอร์ทโดยเน้นโทนสีสดใสตามชื่อบ้านแต่ละหลังอย่าง บ้านตุ่มแดง ตุ่มส้ม ตุ่มชมพู ตุ่มม่วง ตุ่มเขียว และตุ่มฟ้าใครที่ชอบความร้อนแรง แต่เงียบสงบ ขอแนะนำ "ตุ่มแดง" วิลล่าส่วนตัวติดชายหาย เห็นวิวทะเล พร้อมสระว่ายน้ำขนาดเล็ก ภายในตกแต่งด้วยโทนสีแดงแต่แฝงความอบอุ่นด้วยเฟอร์นิเจอร์ไทย
อย่างผ้าขาวม้า หรือโต๊ะไม้ทรงโบราณ ส่วนใครที่ชอบสไตล์โมเดิร์นและหรูหรา มองเห็นวิวทะเลจากมุมสูงและเป็นส่วนตัว ขอแนะนำ "ตุ่มลอยฟ้า" พร้อมเครื่องอำนวยความสะดวกที่ทันสมัยปัจจุบัน "บ้านตุ่ม" ได้ขยายบรรยากาศบนเฟสใหม่ขึ้นมาให้เลือกอีก 6 หลังกับโทนสีสวยๆ ตกแต่งสไตล์เก๋ๆจนเลือกไม่ถูกเลยทีเดียว ใกล้กันหน่อยให้บริการ "ห้องประชุม" สำหรับจัดงานและ "ครัวชลิต" ที่ให้อร่อยแบบไม่ต้องไปไหนไกลอีกด้วย
 </item>
    </string-array>
    <string-array name="Source">

        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>

        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>

        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>

        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>


    </string-array>
    <string-array name="Lat">

        <item>12.597685</item>
        <item>12.390463</item>
        <item>12.527720</item>
        <item>12.474205</item>
        <item>12.604539</item>

        <item>12.600204</item>
        <item>12.570247</item>
        <item>12.610251</item>
        <item>12.611597</item>
        <item>12.598564</item>

        <item>12.606767</item>
        <item>12.616281</item>
        <item>12.616699</item>
        <item>12.606767</item>
        <item>12.527527</item>

        <item>12.552309</item>
        <item>12.479134</item>
        <item>12.648000</item>
        <item>12.557092</item>
        <item>12.556998</item>
    </string-array>
    <string-array name="Lng">

        <item>102.112656</item>
        <item>102.170843</item>
        <item>102.081611</item>
        <item>102.057894</item>
        <item>102.116418</item>

        <item>102.112974</item>
        <item>102.116755</item>
        <item>102.114448</item>
        <item>102.107528</item>
        <item>102.115533</item>

        <item>102.115090</item>
        <item>102.110663</item>
        <item>102.110050</item>
        <item>102.115090</item>
        <item>102.178679</item>

        <item>101.920781</item>
        <item>102.067383</item>
        <item>101.880779</item>
        <item>101.915208</item>
        <item>101.918082</item>

    </string-array>


</resources>