<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="Category">

        <item>ร้านอาหาร</item>
        <item>ร้านอาหาร</item>

    </string-array>
    <string-array name="Title">

        <item>จันทรโภชนา และ จันทรของฝาก</item>
        <!--<item>ปลายเล โฮมสเตย์</item>-->
        <item>test</item>

    </string-array>
    <string-array name="Head">

        <item>ร้านจันทรโภชนา มี 2 สาขา สาขาแรกอยู่ข้าง ร.ร.เบญจมราชูทิศ เป็นร้านดั้งเดิมอายุกว่า 50 ปี</item>
        <item>ปลายเล โฮมสเตย์ “ปลายเล” โฮมสเตย์ที่แวดล้อมไปด้วยป่าโกงกางธรรมชาติที่แสนสมบูรณ์</item>
    </string-array>
    <string-array name="Detail">

        <item>ร้าน“จันทรโภชนา” มี 2 สาขา สาขาแรกอยู่ข้าง ร.ร.เบญจมราชูทิศ เป็นร้านดั้งเดิมอายุกว่า 50 ปี ส่วนสาขา 2 อยู่ที่ตลาดแฟมิลี่แสควร์ ถ.มหาราช เป็นอาคาร 3 ชั้น ตกแต่งสไตล์ไทยโคโลเนียลอย่างสวยงาม พื้นที่กว้างขวาง จึงได้รับความนิยมจากบรรดางานเลี้ยงงานสังสรรค์
มาที่นี่จะสั่งเมนูพื้นบ้านดั้งเดิม หรือจะสั่งเมนูร่วมสมัยก็มีให้เลือกมากมาย “แกงหมูชะมวง” เมนูขึ้นชื่อของทางร้าน หรืออาหารชื่อแปลกอย่าง “ลอมาจู” เป็นเมนูประเภทต้มคล้ายๆ แกงเลียงผสมต้มส้มใส่สัปปะรด หรือจะเป็นเมนูประยุกต์อย่าง “มัสมั่นไก่ใส่ทุเรียน” และเมนูสุดสร้างสรรค์อย่าง “กุ้งแชบ๊วยทอดพริกเกลือ” ตบท้ายด้วยของหวานอย่าง “วุ้นสละลอยแก้ว”
ขากลับก็แวะ “จันทรของฝาก” ร้านของฝาก บาร์สมูทตี้ผลไม้สด และไอครีมโฮมเมด ที่คัดสรรสินค้าคุณภาพจากเมืองจันท์มาให้นักท่องเที่ยว
 </item>
        <item>“ปลายเล” โฮมสเตย์ที่แวดล้อมไปด้วยป่าโกงกางธรรมชาติที่แสนสมบูรณ์ ท่ามกลางผืนน้ำทะเลกว้างชวนให้ตื่นใจตลอดเส้นทางเข้าสู่ที่พัก เราจะขับผ่านป่าโกงกางสรเขียวขจีร่มรื่น และเมื่อมาถึงก็ขอสูดอากาศบริสุทธิ์ให้เต็มปอด บรรยากาศช่างสดชื่นและเย็นสบาย ผ่อนคลายจริงๆ จะเดินเหินไปทางไหนก็สัมผัสได้ถึงไอดินกลิ่นธรรมชาติที่ที่นี่ได้มอบให้ และยังจัดมุมถ่ายรูปน่ารักๆ ไว้คอยเอาใจผู้มาเยือนอีกด้วย
หลังจากเดินชมนกชมไม้มานาน ชักเริ่มหิว ขอแวะมาชิมอาหารรสเลิศที่ "ครัวปลายเล" กันเสียหน่อย ที่นี่มีเมนูมากมายที่แทบจะขนทะเลมาไว้ตรงหน้า ไม่ว่าจะเป็น "กุ้งแชบ๊วยผัดพริกเกลือ", "กุ้งกุลาดำเผา", "ปูก้ามนึ่ง", "แกงส้มไข่ปลาเรียวเซียว", "น้ำพริกปูไข่" และอีกหลายเมนูความอร่อยที่วันนี้ก็บรรยายไม่หมด
สำหรับท่านที่ต้องการจัดเลี้ยงเป็นหมู่คณะ ที่นี่ก็มีบริการห้องสัมมนา หรืออยากจะออกกำลัง ก็มีกิจกรรมดีๆ น่าสนุกอย่างการพายเรือคายักรอบคูคลองของโฮมสเตย์ ตกเย็นชม "เหยี่ยวแดง" สัตว์หายากที่อาศัยอยู่ในบริเวณนี้เป็นจำนวนมาก เข้าช่วงหัวค่ำก็ไม่ต้องกังวลว่าจะเงียบเหงา ความพิเศษอยู่ที่ทางโฮมสเตย์ได้เตรียมกิจกรรมสุดโรแมนติกไว้คอยบริการผู้เข้าพัก นั่นคือ "ทางเดินชมหิ่งห้อย" ท่ามกลางป่าโกงกางที่อุดมสมบูรณ์ ช่างอิ่มอกอิ่มใจ และอิ่มกายจริงๆ
เรียกได้ว่ามาที่นี่คุณจะได้สัมผัสกับธรรมชาติทางทะเลตั้งแต่ตื่นยันหลับกันเลยทีเดียว</item>

    </string-array>
    <string-array name="Source">

        <item>1</item>
        <item>2</item>

    </string-array>
    <string-array name="Lat">

        <item>12.597685</item>
        <item>12.390463</item>

    </string-array>
    <string-array name="Lng">

        <item>102.112656</item>
        <item>102.170843</item>
    </string-array>


</resources>